---
author: maria
date: 2021-05-06 09:01:30.290000
image: /images/uploads/20210422142455_gc80ae9a1507fd1e9d6e0b941c608e3703c44ee5bd5b157c7827a5a247b94c11fbb9042b65004775f029258f1491d86ca96bb192a4947bebd8b20ffde2b6052b8_1280.jpg.jpg
layout: post
slug: como-elegir-zapatillas-perfectas-hijos
tags:
- invitado
- ad
title: Cómo elegir las zapatillas perfectas para tus hijos
---

Mucho más que unos zapatos que sean bonitos, hay que tener en cuenta qué necesitan los pies de tus hijos. Y es que, como ya sabrás, los pies de los niños son muy delicados y [se encuentran en pleno crecimiento](https://madrescabreadas.com/2020/08/19/zapatos-podologo/), por lo que es muy importante que se usen zapatos de calidad que se ajusten bien a sus pies, que sean flexibles y que les ofrezcan comodidad. 

¿Y esto por qué? Pues porque conforme nuestros hijos van creciendo, sus pies crecen también. Se consolidan los huesos y se terminan de formar todas las estructuras necesarias hasta llegar a formar el pie adulto. Sin embargo, esto es algo que no sucede hasta que los niños tienen entre 14 y 16 años, así que mientras tanto el cuidado de los pies es muy importante.

De hecho, las estadísticas dicen que el 99% de los niños nacen con los pies sanos, pero que sólo un tercio de los mismos llegan igual de sanos a adultos. Esto ocurre precisamente por no usar zapatos adecuados, por lo que se trata de un aspecto esencial en el crecimiento y desarrollo de nuestros hijos. Además, en algunos casos, el uso de calzado inapropiado puede influir de manera negativa en la formación de la columna vertebral y las rodillas. Por lo tanto, un calzado adecuado es determinante.

## Qué tener en cuenta para elegir un buen calzado infantil

Que **se ajuste bien al pie** del niño, que **sea flexible** y **tenga buen agarre**, y que sea un zapato **cómodo**, **suave al tacto y transpirable**. No es muy difícil, ¿no? 

Por ejemplo, la tienda online más trendy de zapatillas para niños, [Sneaker Peeker](https://sneakerpeeker.es/) ofrece un extenso catálogo de zapatillas con marcas como New Balance, Adidas, Crocs, GEOX, Nike, Puma y muchas más. Todas sus zapatillas son de gran calidad y… ¡Sorpresa! Tienen tallas que van desde la 20 hasta (alguna) la 44, para los pies más grandes. Además, cuando realizas tu pedido un día, al día siguiente ya va en camino, y en unos tres días laborables ya lo tienes en casa. ¿Otra ventaja? No ponen ninguna pega en las devoluciones (30 días), salvo que las zapatillas vayan en su embalaje original con su etiqueta correspondiente de devolución. 

En definitiva, en una misma tienda… Lo tienes todo: zapatillas de deporte, zapatos de interior, chanclas, sandalias, botas de agua y zapatos para hacer senderismo. Y es que los niños deben de usar un zapato diferente para cada ocasión. No es lo mismo ir al colegio que realizar alguna actividad física, como ir al parque o dar un paseo por la montaña. 

¿Y para ir a alguna fiesta o celebración más formal? Pues otro zapato diferente. De todas formas, en la tienda online de Sneaker Peeker seguro que encuentras la zapatilla perfecta para tus hijos. ¡Échale un vistazo a su catálogo! Te enamorará a simple vista.